黃之鋒：各位連登網民，對不起。

一年前的今天，剛好是自己服畢刑期，離開監獄的日子，記得步出牢房以後，首個感覺便是香港變了天。自由的感覺，是很可貴的，用著手機，接觸到電子儀器，陌生得來也覺得新奇，算是有點複雜的。但明顯的，重拾那刻的滋味，至今也不會忘記；而問到眾志的伙伴們，有甚麼必須要做的事，大家也跟我說：「就一定要上連登」。

即使至今也沒有用戶，但當時就是在前往金鐘的車上，借著友人手機在連登搜尋「Gphone」和「之鋒」等關鍵字，後來便寫出「#感謝每一位香港人、#感謝連登巴打絲打」，即離開監獄的第一個Post（

而關於近日連登網民對眾志和我的想法，不論上週叫我離開香港，還是近幾天，批評、指責，我也在持續消化，至今也在反省當中；而就著眾志國際組的嚴重缺失，我想除了敖卓軒個人昨早已表明致予最深的歉意（

對不起，就著訪問失言、言詞不當，心態問題，以致失信於大家，我感到非常慚疚。自四年前推動香港人權民主法開始，從沒想過國際線會獲得這麼大程度的關注，即使形勢判斷和觀點，眾人真的會有千百萬種判斷，如大量網民說我親美國民主黨是左膠之流，也同時有大量網民說我靠攏共和黨是極右法西斯（

這段時間，國安法來襲，壓力確是非常大，既在努力落區，做好文宣，打本地民意戰，同時間，眾志成為了今個月裡，被港澳辦、中聯辦和人民日報點名點得最多的政團，官員也開腔表明，推動制裁定必違法，若然有追溯期兼送中的話，我也不知眾志國際線的成員，未來會身處何方，這不是危言聳聽，而是團隊嚴肅應對的命題。

所以，當有網民問，為何不「清理門戶」，質疑點解要攬敖卓軒，先不論我的國會聽證發言稿、紐時華郵投稿，根本全都出自他的手筆，而是如今眾志不能用一般團體的常理運作，而是取締在即的時候，我衷心希望，不論任何朋友、在網絡的批評，批評、指責，寧願大家可以歸究作為秘書長的我，是我黃之鋒處理不善，未能妥當督促工作，也盡量不要促我逐人出組織。我不同意敖卓軒的言論，但不代表我就要清理門戶，不割席不只適用於對抗爭手足，也適用於對團隊工作的伙伴。

梁天琦說得沒錯，「當有朝一天我不再是做自己的時候，請你們將我拉下來」，而我希望的是，在國安法壓境之際，我們還可以力挽狂瀾，仍保留到香港人拉下我和眾志的空間。

各位連登網民，對不起。

我不同意敖卓軒的言論，但不代表我就要清理門戶，不割席不只適用於對抗爭手足，也適用於對團隊工作的伙伴。

連登影響力大不如前啦，反映唔到民意
gphone 唔洗太上心

推

就算唔「清理門戶」，都要開個7000人大會檢討下啦

🤷🏿‍♀️

佢仲覺得只係連登事?
證明佢根本唔明件事有幾嚴重

咁FB的確無乜人講

人地玩左國際線咁多年會唔知？你班連登仔影響力去到人地政治高層咩？

無野嘅，正面回應左咪好囉
錯唔緊要，唔好繼續錯咪得囉
我哋無本錢得罪人係事實，你明白得多過我哋啦

當唔再係nobody果陣
言論自由嘅程度同一件nobody嘅蛋散係好有分別
唔可以再乜鳩野都隨意亂咁噏亂咁出po
希望班友意識到呢樣野

成件事其實唔關連登仔或者眾志事
你見d人屌幾時有屌過gphone先
而係有條友無啦啦走出黎講左大家唔岩聽嘅說話
而佢咁岩又係眾志一員咪咁囉
但依家唔暫停佢職務 唔消下民憤
到時咪易比人翻舊帳
下下逃避問題同政府個處理手法咪一樣

人地識你賓尼兔呀

黃之鋒有擔當過個位Jeffrey Ngo

上面講左自己睇啦
咁處理一個有爭議性人物係咪對個組織好你同我都知

好似你咁講
咁你上黎jm9

Jeffrey Ngo?

緊係啦
你睇下d人屌其實係屌佢而唔係屌眾志/gphone
一個人走出黎話自己做嘅野多過我地千倍
又話pro trump係智障極右
比著係普通人仲唔一早比人屌到潛咩
而最撚好笑係gphone之前先屌蘋果
依家對住自己人又咁咪就係削弱緊組織公信力囉

口裡說不

之鋒有勇氣承擔，值得支持。知錯能改👍🏻

唔洗道歉
你冇做錯到.jpg

原諒眾志嘅
但倒米果個就...

根本ngo到今時今日都無出過黎面對指控
眾志同gphone只係行緊條死路
到最後會俾ngo呢啲人敗哂
當然佢係dc過得風流快活怕乜春

啊敖生篇文邊到有道過歉？

佢一個人貢獻多過晒其他人一世加埋又唔駛道歉？

講錯
其實Gphone無必要道歉先岩

又唔係逃避嘅，佢有正面回應
都feel到有誠意有歉意嘅
但最大個問題係當事人篇野唔撚有誠意呢

睇佢內文都覺心酸
佢話國安法落到黎佢地首當其衝就會有危險
但呢件事嘅核心人物根本就唔喺香港

使鬼理連登咩成堆冷氣軍師
一年前就話姐
G鋒認真對住連登認真就輸了

Gphone道歉我收貨
知佢難處

但係敖生不了

係所以我覺得gphone/眾志冇必要道歉
但要嚴肅咁正視ngo個問題
一係係國際媒體屌某一政黨做法已經唔make sense
二黎一下地圖炮屌鳩pro trump香港人
如果gphone覺得只係連登仔屌ngo個重點錯曬

有錯，要認要改。
不要往死裏打自己人。

根本個問題由頭到尾都係ngo
到今日佢都無道歉
搵gphone出黎頂，就係希望用佢個光環幫佢頂

連登明明屌敖生多
個訴求係要中箭割敖生😃😒

你都痴鳩線 是其是 非其非 影乜撚野響力
而家講道理啊 你估似勢凌人啊？

點解下下都要批鬥同路人...永遠一句就係同路人先更要睇實，做錯更要屌搞到好撚多人連黃都唔敢認，唔係驚俾對家屌，係驚俾自己友插

上年明明大家互相補位，有人做錯野都識低調處理，依家去晒邊?

岩，所以我藍架🤟🤟🤟

你up乜鳩野呀咁你隻左膠上黎托柒?

應該要搞公投俾香港人決定

知條撚咩
人地德國外長 非正式場合見到佢影張相
俾佢屈到係正式接見佢呀

我屌你眾志個撚樣，出賣義士

香港眾志，如果敖卓軒可以騎劫香港眾志既政治意志，而你地亦變得傲慢到睇唔起義士，你地冇資格代表香港人。

始終係外交人才

終於肯道歉

連登仔好勁，逼到之鋒道歉
寧得罪小人莫得罪連登仔

希望件事可以settle
希望敖生真係可以改善下自己態度

如大量網民說我親美國民主黨是左膠之流，也同時有大量網民說我靠攏共和黨是極右法西斯
前幾日問佢幾時被熱狗，過兩日話佢學民主黨賣香港
果班人到底低質到咩程度

原來敖卓軒= 外國左膠

洗撚理連登 根本係成班五毛係度推post

好失望，其實都講得好明白，大部份係敖既個人品德問題，踩手足，claim credit, 除非其他眾志成員都係咁諗，依家感覺就好似扮睇唔到敖既言行，再用國際線威脅大家咁，我知之峰周庭果d都付出左好多，我好欣賞你地。但我始終都覺得係敖係佢自我膨漲既態度上要有一個交代，咁樣包庇同政府官員唔洗問責有咩分別

FB冇乜人講因為冇人喺FB煲大同只係喺連登有人了解
我特登去睇同呢件事嘅留言都唔少人屌
佢只係話對唔住連登網民 因為最多人屌嘅就係連登
但係佢嘅錯誤係得罪所有手足包括連登以外

呢篇野擺明係話俾連登仔知 得啦我柒咗啦再屌就全世界都知我柒㗎啦

道歉遠遠唔夠 仲要補鑊先得架

你個名

道咩歉?

黄之鋒為香港做過嘅事
連登仔拍馬都追唔上

連登仔受唔起

又捧殺？

真話 人地道歉都係重視網民意見
唔代表成班冷氣軍師有資格接受

做你認為對的事，好好保護自己

加油 GPHONE, 我支持你

屌你條傻9連我地屌咩都唔知就係到嘈。依家係屌緊敖卓軒條友呀

問題係錯不在Gphone Gphone講佢做過既野比大多數人多我覺得合理，但係NGO?

更何況Gphone唔會攞credit

Push

連登係點唔肯定
敖卓軒就一定係低質

唔怪得知Gphone喺聽證會嘅表現麻麻，原來佢篇講稿係敖卓軒寫

其實係，人地做幾多你做幾多

Gphone 冇連登？

「各位連登網民」

明嘅就明

要求敖生正式向各手足道歉！

眾志出黎道歉就係同民意貼近既證明，眾志能夠以咁既年紀做到如今既位置，已經超出左所有人既期望。

年輕雖然唔係錯既藉口，但願意聽取民眾所想先係長久之道。

我一早block 咗佢，建議你都咁做

道左歉就算啦

迫死眾志唔通等你班友retweet打國際線

連登只係比香討好少少， 一樣好多pr, 5 毛, 細路
唔需要對連登咁上心